\documentclass{beamer}
\usetheme{Madrid}
\usecolortheme{crane}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[slovak]{babel}


\usepackage{adjustbox}
\usepackage{listings}


\usepackage{hyperref}
\hypersetup{
    colorlinks = true,
    urlcolor = brown,
    linkcolor = black,
   }

\usepackage{graphicx}

\usepackage{listings}
\lstset{language=Java,
                basicstyle=\footnotesize\ttfamily,
                commentstyle=\color{red}, 
                keywordstyle=\footnotesize\color{blue}\ttfamily,
                escapeinside=||,
}

\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{textcomp} % text right arrow

\theoremstyle{definition}
\newtheorem*{remark}{Poznámka}

\title{PB162 Programovanie v jazyku Java I}
\subtitle{3. Základy OOP}
\author{Marek Šabo}
\date{\today}


\begin{document}

\begin{frame}
\titlepage
\end{frame}


\begin{frame}[fragile]{Získanie ďalšej iterácie}


\centering
\huge{Je na \href{https://gitlab.fi.muni.cz/pb162/pb162-course-info/wikis/home}{wiki}}

\end{frame}



\begin{frame}[fragile]{Pripomenutie}
  \begin{lstlisting}[showstringspaces=false]
public class Dog {

  private String name;
  private int age;

  public String welcomeMaster() {
    return "Woof I am " + name;
  }

  public String barkOthers() {
    return "Wrr HAF HAF";
  }

  public void setAge(int newAge) {
    if newAge > 0
      age = newAge;
  }

  public int getAge() { return age; }

  \end{lstlisting}
\end{frame}




\begin{frame}[fragile]{Pseudopes -- pokračovanie}
\begin{columns}[T]
% code
\begin{column}{0.55\textwidth}
 \begin{adjustbox}{width=\textwidth,keepaspectratio}
  \begin{lstlisting}[showstringspaces=false]
public class Dog {

  private String name;
  private int age;

  public String welcomeMaster() {
    return "Woof I am " + name;
  }

  public String barkOthers() {
    return "Wrr HAF HAF";
  }

  public void setAge(int newAge) {
    if newAge > 0
      age = newAge;
  }

  public int getAge() { return age; }
}
  \end{lstlisting}
 \end{adjustbox}
\end{column}
% description
\begin{column}{0.45\textwidth}
\begin{itemize}
  \setlength\itemsep{1em}
\item[] Trieda je verejná -- každý môže vyrábať psov.
\item[] Atribúty sú privátne, iba metódy v triede môžu s nimi pracovať.
\item[] Metódy na prácu s atribútmi nazývame gettery a settery.
\item[] \bigskip Ako však vytvoríme konkrétneho psa?
\end{itemize}
\end{column}
\end{columns}

\small{\texttt{<viditeľnosť> <návratový typ> <názov>(<parametre>) }}
\end{frame}


\begin{frame}[fragile]{Konštruktory}
\begin{enumerate}
  \item Konštruktor bez parametrov (vytvorí sa sám, ak neexistuje žiadny) 
  \begin{lstlisting}
public Dog() { } // v triede Dog


Dog staryDunco = new Dog(); // v inej triede
staryDunco.setName("Dunco");
staryDunco.setAge(13);
  \end{lstlisting}
  \item Konštruktor s parametrami
  \begin{lstlisting}
public Dog(String ourName, int ourAge) {
  name = ourName; 
  age = ourAge; // privatne atributy su name a age
}

Dog staryDunco = new Dog("Dunco", 13);
  \end{lstlisting}
\end{enumerate}
Premenná \texttt{staryDunco} sa nazýva \textbf{inštanciou triedy} Dog.
\end{frame}



\begin{frame}[fragile]{Prvá iterácia -- hinty}
\begin{itemize}
  \item vytvorenie \texttt{Vertex2D} by malo byť ľahké
  \item \begin{lstlisting}[basicstyle=\ttfamily\footnotesize]
spojenie stringov: "[" + variable + "]"
    \end{lstlisting}
  \item vytvorenie bodov v \texttt{Triangle} -- existujú 2 možnosti:
  \begin{itemize}
    \item vytvoriť tri atribúty
    \item použiť pole: 
    \item[] \begin{lstlisting}
int[] threeIntegers = new int[3];
threeIntegers[0] = 42;
  \end{lstlisting}  
\vspace{-.3cm}  
  \begin{columns}
\begin{column}{0.01\textwidth}
\end{column}
\begin{column}{0.85\textwidth}  
  \begin{remark}
    Indexujeme od 0. \\
    Defaultné hodnoty poľa sú rovnaké ako v prípade primitívneho typu.
  \end{remark}
\end{column}
\end{columns}
  \end{itemize}
\vspace{.1cm}  
  \item \texttt{Triangle} má atribúty \texttt{vertexA}, \texttt{vertexB}, \texttt{vertexC}
  \item metóda \texttt{toString} v trojuholníku by mala použiť metódu s rovnakým názvom z triedy vrchol
  \item \texttt{Demo} vytvorí 3 body a jeden trojuholník 
\end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}{Úlohy bez testov}
\begin{itemize}
\item začnite metódou \texttt{boolean isDivided()} -- čo testuje na atribútoch?
\item \texttt{boolean divide()} -- z akých bodov sú trojuholníky vytvorené? 
\item \texttt{getSubTriangle(int i)} -- poznáte \texttt{switch case}?

\end{itemize}
\bigskip
  \begin{remark}
  Triangle nepotrebuje viac ako 2 atribúty.\\
  Hint: Načo použiť atribút isDivided, keď máme metódu isDivided()?
  \end{remark}
\end{frame}


\begin{frame}[fragile]{Kľúčové slovo \texttt{this}}
Máme nasledovný kód:
\begin{lstlisting}
public class Dog {
  private int age; // global variable
  ...
  public int countAge() {
    int age;  // local variable
    ...
    print(age); // which one is printed?
  }
\end{lstlisting}
\pause
\begin{itemize}[<+->]
\item Ako zavolať lokálnu premennú?
\item[] \begin{lstlisting} 
age \end{lstlisting}
\item Ako zavolať globálnu premennú?  
\item[] \begin{lstlisting} 
this.age \end{lstlisting}
\end{itemize}
\end{frame}

\end{document}